有無手足有其他國家示威者既示威行動

分享下
鼓勵下大家
或者可以參考下

10 JUN 2019 - 12:55PM
【反修訂逃犯條例】澳五市五千多人聲援香港 主辦單位籲反思香港

VIDEO

AUDIO
昨日除了香港有回歸最大型遊行，世界各地多個大城市亦有聲援香港的集會。
Language
Chinese, Traditional
10 JUN 2019 - 12:11 PM UPDATED YESTERDAY 12:55 PM
在澳洲，雪梨、墨爾本、布里斯本、堪培拉及珀斯均有反對香港特區政府修訂《逃犯條例》的遊行集會，估計合共有五千多人出席集會。

其中，雪梨警方估計雪梨的集會有三千多人出席，參與人士昨日中午一時左右出發，由州立圖書館開始，經海德公園到香港經貿辦事處附近，然後於馬丁廣場散會， 歷時兩小時。而墨爾本的集會亦估計有一千多人出席。

Rally at Sydney to protest against the extradition bill being put forward by the Hong Kong government (澳港聯)
Thousands of people have rallied in Sydney to protest against the extradition bill being put forward by the Hong Kong government (澳港聯)

主辦單位亦有安排簽名活動，又派義工與群眾溝通。據主辦單位透過，有參與人士住在偏遠地區，特地駕車兩個多小時來參加。澳港聯以及各城市的主辦單位向SBS廣東話表示，他們認為「昨天的行動有國際意義的」，因為很多香港以外的人，包括澳洲人或其他國家的遊客，本來都對《逃犯條例》修訂不了解，經過義工解釋後，亦了解修例的影響而願意簽名或遊行。

對於香港特區政府當地時間昨夜11:07發出的回應，澳港聯以及各城市的主辦單位向SBS廣東話表示

「非常失望，澳港聯希望所有港人都可以反思和反問香港是否還是香港。」

澳港聯表示會繼續保持溝通，計劃下一步的海外抗爭和聲援運動。

除澳洲之外，法國巴黎、美國波士頓、英國倫敦、日本東京和捷克布拉格等也有人發起聲援香港反對《逃犯條例》修訂集會。